%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_D1_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_D1.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Hohe, überaus imposante und gut sichtbare Felswand im Pechgraben bei Großraming mit perfekt abgesicherten Routen bis zu 5 Seillängen. Südseitige Platten und Wandklettereien. Die Wolkerlmauer war während und kurz nach der Erschließung Anfang der 90er Jahre überaus beliebt und gut besucht, geriet aber bald unverständlicherweise völlig in Vergessenheit und wird seit einiger Zeit nur mehr sporadisch besucht.

\vspace{-200pt}
\section{Wolkerlmauer}
\label{Wolkerlmauer}
\vspace{170pt}

\routesStats{2}{14}{3}{19}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
Frühjahr und Herbst, im Sommer zu heiß, im Winter zu kalt

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Kompakter Plattenkalk mit Leisten-, Reibungs- und Rissklettereien, techn. überaus anspruchsvoll

\textbf{Ambiente}
Etwas "alpin" angehauchtes Ambiente mit teilweise ungemütlichen Einstiegsbereich und Zustieg zu den Routen über Fixseile oder andere Routen. Für Liebhaber gut abgesicherter Mehrseillängenrouten perfekt.

\textbf{Kinder}
Unwegig und steil. Mit dem Kinderwagen mission impossible.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Achtung: Nur mit Machete anreisen! Der Zustieg ist sehr verwuchert.

\textbf{Anreise/Parken}
4 km von Großraming, 7 Minuten Fahrzeit.\\
Von Großraming zuerst ca. 1 km Richtung Waidhofen bis zur Abzweigung nach Laussa und Pechgraben. Von der Abzweigung ca. 2,3 km Richtung Pechgraben, bis man nach einem Steinbruch nach links auf eine schmale Straße (Holztafel “Wasserfall, Feichtbauer”) entlang des Hölleitenbaches abbiegen kann. Das Plattenschild der Wolkerlmauer ist von hier gut sichtbar. Nach 500 Meter teilt sich die Schotterstraße (Wegweiser: Geradeaus: “Gschaid, Feichtbauer, Hölleiten”, nach links: “Wasserfall”). Links, dem Bach folgend und nach ca. 50m  links über die Brücke. Hier Parkmöglichkeit.

\textbf{Zustieg}
Zur Zeit ist der Zugang nur sehr schwer möglich, da kein Steig existiert und viel zugewachsen ist.

\clearpage


\textbf{Sektoren}\\
Zähneklappern\\
Kranner-Gedenkweg


\includegraphics[width=\textwidth]{include/21_Wolkerlmauer/wolkerlmauer_map.png}

\geoqr{wolkerlmauer-qr-p.png}{47.90973, 14.5232}{wolkerlmauer-qr-w.png}{47.91083, 14.52444}

\clearpage

% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
\begin{center}
	Zähneklappern\\
	\includegraphics[page=1, width=\textwidth-60mm, trim=0mm 10mm 0mm 0mm]{include/21_Wolkerlmauer/topo-wolkerlmauer-zaehneklappern.jpg}\\
\end{center}
\vspace{10mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/21_Wolkerlmauer/Routen_Zaehneklappern.png}
\clearpage

\begin{center}
	Kranner Gedenkweg\\
	\includegraphics[page=1, width=\textwidth, trim=0mm 10mm 0mm 0mm]{include/21_Wolkerlmauer/topo-wolkerlmauer-kranner-gedenkweg.jpg}\\
\end{center}
\vspace{10mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/21_Wolkerlmauer/Routen_Kranner1.png}

\clearpage
\centerline{Kranner Gedenkweg}
\includegraphics[width=\textwidth-10mm]{include/21_Wolkerlmauer/Routen_Kranner2.png}
\clearpage


